# ЕСТД
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[НД](doc.md#НД)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Единая Система Технологической Документации (ЕСТД)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **unified system of technological documentation (USOTD)** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Единая Система Технологической Документации (ЕСТД)** — комплекс стандартов и руководящих [нормативных документов](нд.md), устанавливающих взаимосвязанные правила и положения по порядку разработки, комплектации, оформлению и обращению [технологической документации](doc.md), применяемой при изготовлении и ремонте [изделий](unit.md).

Допускается распространение требований и правил ЕСТД на технологическую документацию, разрабатываемую и применяемую организациями и предприятиями других отраслей промышленности.

**Назначение комплекса документов ЕСТД:**

1. Установление единых унифицированных машинно‑ориентированных форм документов, обеспечивающих совместимость информации, независимо от применяемых методов проектирования документов (без применения средств механизации, с применением средств механизации или автоматизации);
1. Создание единой информационной базы для внедрения средств механизации и автоматизации, применяемых при проектировании технологических документов и решении инженерно‑технических задач;
1. Установление единых требований и правил по оформлению документов на единичные, типовые и групповые технологические процессы (операции), в зависимости от степени детализации описания технологических процессов;
1. Обеспечение оптимальных условий при передаче технологической документации на другое предприятие (другие предприятия) с минимальным переоформлением;
1. Создание предпосылок по снижению трудоёмкости инженерно‑технических работ, выполняемых в сфере технологической подготовки производства и в управлении производством;
1. Обеспечение взаимосвязи с системами общетехнических и организационно‑методических стандартов.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://ru.wikipedia.org/wiki/ЕСТД>
1. <https://ru.wikisource.org/wiki/Категория:ГОСТы>


## The End

end of file
